
2011-05-11T08:57:0Z
kultur-sanat
Hanımların dikkatine "Hanımların dikkatine; overlok makinesi, ayağınıza geldi. Halı, kilim, yolluk, paspas kenarına, halıfleks kenarına overlok çekilir. Beş dakikada yapılır, hemen teslim edilir..." Dokuz öykü, dokuz kahraman… Hepsi de kadın ve hepsi sıradan bir Pazar gününü yaşıyor. Kendi hayatlarının rutininde yaşadıkları o gün, hepsini birbirine bağlayan en önemli ortak nokta, mahallenin sokaklarında dolanırken, hoparlörden seslenen overlokçu… Seray Şahiner ikinci öykü kitabı Hanımların Dikkatine'de, kadınların dünyasını anlatmayı sürdürüyor. Mizahi ve akıcı üslubuyla zevkle okunan öyküler, mahalle aralarında yaşananlardan kadın argosuna, başarılı üniversiteli kadınlardan kalbi kırık olanlara kadar pek çok profile aynı mesafede durup samimi bir okuma yaşatıyor. Şahiner, yanlışı da doğru kadar cesur, tarafsız bir dille aktarıyor. Hanımların Dikkatine, okuru öykü kahramanının kimliğine büründürüyor ve yaşananları okurla paylaşılan ortak bir deneyime dönüşüyor. Davetkar ritmiyle okuyucuyu yavaş yavaş içine çeken öykülerden oluşan Hanımların Dikkatine, yaş ve cinsiyet gözetmeksizin okunması gereken sıradışı bir kitap… 4 80 19 0
